% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=7959f&id=2N51-3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre une équation

\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Résoudre les équations suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{8}{9}=\dfrac{2}{x}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{z}{4}=\dfrac{2}{5}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=7959f&id=2N51-3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}\\
		 $\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}
$\dfrac{8}{9}=\dfrac{2}{x}$\\
{\bfseries \color{blue}Les produits en croix sont égaux.}\\
$8\times x = 9\times 2$\\
{\bfseries \color{blue}On divise les deux membres par 8}.\\
$\dfrac{8\times x}{8}= \dfrac{9\times 2}{8}$\\
{\bfseries \color{blue}On simplifie et on calcule.}\\
$x={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}25}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}
$\dfrac{z}{4}=\dfrac{2}{5}$\\
{\bfseries \color{blue}Les produits en croix sont égaux.}\\
$5\times z = 2\times 4$\\
{\bfseries \color{blue}On divise les deux membres par 5}.\\
$\dfrac{5\times z}{5}= \dfrac{2\times 4}{5}$\\
{\bfseries \color{blue}On simplifie et on calcule.}\\
$z={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1{,}6}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
Par exemple, pour résoudre l'équation $\dfrac{x}{5}=\dfrac{7}{4}$, on procède de la manière suivante : \\
{\bfseries \color{blue}Les produits en croix sont égaux.}\\
$x\times 4 = 5\times 7$\\
{\bfseries \color{blue}On divise les deux membres par 4}.\\
$\dfrac{x\times 4}{4}= \dfrac{5\times 7}{4}$\\
{\bfseries \color{blue}On simplifie et on calcule.}\\
$x={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8{,}75}}$\end{minipage}
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item La solution de l'équation est $x={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}25}}$.
\item La solution de l'équation est $z={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1{,}6}}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}